點解一杯凍檸茶永遠都係冰向底檸檬向面？

真係諗唔明，點解唔可以掉返轉檸檬放底先加冰，次次篤親檸檬都要將 d 檸檬隊落底但又比 d 冰阻住哂，有時仲會篤到連冰都飛到成枱都係。

明明檸檬係底先方便

小甜就係檸檬係面

雪定d冰杯, 要咩到時先落唔洗浪費

反而我會突登夾哂啲上面
禁住啲冰黎吉
咁樣嘅話 如果個茶底係熱嘅
就可以快啲令整杯檸檬變凍
唔會面凍 底暖

有分別？

之前做茶記有個水吧師傅都係咁沖

等d客見到塊檸檬係新淨
唔係翻用

舊冰會浮左個檸檬出

唔係掛？

個杯咁多冰個杯又唔係好似碗咁大 d 檸檬好難浮到咁面喎。

酒店都偷cost返用啦講真

我以前試過篤檸檬又係比 d 冰阻住篤篤下倒瀉左杯野。

我都諗唔明，咁樣好難篤啊

手法問題，我做茶記個個師父手法不一

落檸檬先啲茶會濁

方便樓面分邊杯係小甜邊杯唔係

但濁之餘會唔會影響茶味？

其實唔剩止檸茶，有檸檬既凍飲都有呢個問題。

識沖既水吧凍檸茶 一定係 檸檬係底 大量冰 糖水 茶 咁沖

但都有d想整得靚就會檸檬薄d放面

有時用隻長羹篤檸檬經常都會比冰阻住而插到落底，一插落底隻羹就會比檸檬戟住，要用埋枝飲筒解圍，搞到好論盡，有時剩係用飲筒篤，篤篤下篤左落舊冰度搞到連枝飲筒中間都爆開埋飲到中間啜唔到。

有無做水吧嘅解釋下

好講技術

因為d 杯裝定冰先 你要奶茶咖啡就直接倒
你要檸茶先放檸檬入去

好睇d

正解

其實我都想問好耐點解果塊檸檬唔可以切角放係杯邊俾人自己唧啲汁落去?
好憎篤檸檬的人

父即係好似食海鮮果塊檸檬咁

D人叫OT 係為左篤塊檸檬

0茶最貴係舊檸檬呀

我之前做係裝哂檸檬同茶放哂係到 有人要就先加冰落咼 你咁樣d冰咪好易融曬

我覺得只係順手
如果同時有奶茶檸茶，你一手拎左兩個杯再夾住，你都唔會剩係裝奶茶個杯啲冰，檸茶個杯唔裝掛

我而家都放棄左用羹 直接

用熱茶沖放檸檬先咪會酸囉

轉似凍奶茶

走甜先係放面

濁係因為啲茶係沖定放入雪櫃雪定
通常都係隔夜...
所以朝早個轉凍檸茶通常都係濁
下就個轉係熱茶加勁多冰

兩個都用
真正識飲係兩個用哂得黎
支飲筒唔會爛
爛個d試下下次望周圍
都有高手恥笑緊你

係「係」面
唔係「向」面

咁咪溢曬

全對

is堂有教 密度問題

其實仲有個講法就係方便啲
但我覺得無分別

茶記食緊下午茶 結果呢間做法就係檸檬喺底

師父教係凍奶茶咖啡才放入雪櫃，檸茶我就咁放架上等佢隔夜/半日 就自然涼，D茶一入雪櫃就濁，
因為奶茶落左奶才唔覺眼
落檸檬冇特別習慣，純粹方便，
雪櫃咁細有位放杯我不如放多兩壺奶茶咪仲好

其實都只不過係順手
拎杯->落冰->落茶->落糖水->落檸檬
利申之前暑期工做過水吧

正解 我師傅都會叫我唔好放檸茶d茶去雪櫃 因為會濁

炎炎夏日，當你走進一家餐廳，想必會叫一杯冰凍的飲料，來消暑解渴。有人愛喝冰咖啡，有人愛喝熱奶茶，而我會選擇甚麼？我會選擇冰涷的檸檬茶。

當這杯奇怪的「混合物」到來的時候，我的手不經意地觸碰著冰冷的杯身，噢！整杯飲料彷彿是剛從冰山挖出來般，透著寒氣，杯身周遭是彷似眼淚的水珠，只看外表，已令我感到透心冰涼。

我急不及待攪動著浮在「海」中的冰，冰與冰之間互相碰撞的清脆聲音，奏出與眾不同的命運交響樂。它們的面積大小不一，好像北極雪山上無數的冰塊，但冰塊車在太多了，「海水」被推向杯邊，似要滿溢，成為海嘯，瀉滿一桌。

我趕忙用飲管喝一口。甜甜的紅茶，令我回憶起童年快樂的趣事，那小時候天真無邪，那小時候美好的一切，那童年的無憂無慮……

但是，甜味畢竟是太濃了，我小心地用長匙潛入海中，尋找一些酸味，改變現狀。我用力擠壓檸檬，視之為敵人，用力打碎它們，意圖改變一切。呀！酸味和甜味化開了，混和在一起了。原來，這就是真相──酸甜並有，也許，人生原來就應該這樣？

冰早已融化了，不論是酸是甜，味道都已經變得較淡，也變得沒有那麼強烈。我再啜飲一口，發覺有許多事情，不論是不快的、美好的，總有過去的一天，到一切都已經那麼地淡、那麼地不明顯，也許是經歷了久長的歲月，也許是年紀大了，也許……

最後，我把整杯檸檬茶喝光，坐在餐廳良久，感受著每一種味道。生活太繁忙了，繁忙得沒時間讓人思考；有時間思考時，卻又思考如何把自己變得更繁忙。生活是充滿哲理的，有人說：「一粒沙裡看出世界。」如果你有時間，不妨像我這樣，仔細品味著一杯檸檬茶，你也會變成一位小小哲學家。

d檸茶唔會變味？ 萬一有成個鐘都無人叫檸茶 你會唔會再沖過

我做個間無奶茶
得咖啡, 檸茶, 特飲
所以檸茶會放入雪櫃雪
反正沒客人會投訴